爸爸好大機會肺癌

去左公立照X光肺有白點
未拎結果 但應該都好大機會係肺癌
因為呢幾日就拎得報告

唔知點 見到佢痛到訓唔到教 自己又無能力
記住老豆煙鏟記住迫佢戒煙

最緊要唔好諗得太負面，依個係長期戰爭。我爸10年前又係有癌症，當年都係好難過，調整自己心態好緊要

唔緊要喇 食咗咁多年煙

呢排退休一日食成5 6枝
屌完幾次又係咁

自己選擇嚟 起碼唔係乜都無做過就肺癌
食煙噴出嚟嘅煙禍害咗人地咁多年 係會有返啲後果同責任

唔好話我冷血 食煙嘅人梗加冷血
我全家長期都有鼻敏感同氣管敏感
一聞到煙味就會發作 呼吸困難

樂觀啲
可能天堂啲煙又平又好食

食得煙預左 佢應該都明

可能係

肺癌
有冇買保險？
醫肺癌真係好貴

只能說大把煙鏟7，80歲命但唔係死於肺癌
亦大把人煙仔都未掂過就中肺癌
命黎既，如果真係中，叫世伯做自己鐘意既事啦

抵撚死啦死煙剷
越痛苦越好
最好吊住條閪命痛返十鳩幾年先死

5-6枝算節制，無所謂啦，生死有命，你老豆活得開心最實際

煙剷係自己攞嚟，老母同自己生肺癌先再開po屌老豆啦

我老豆老母都有食
一日一包添 老母食得仲多
我都想佢地戒 但基本上成左癮 要戒都係靠自己

做過火車頭就抵！咁陰質

肺癌如果係第三四期既話
要做定心理準備
我阿叔3年前肺癌三期
佢打化療電療標靶開刀
條數加埋百幾萬
佢一份住院保+公司醫保+危疾都係剛好
最後堅持左一年一個月都係走左

咁都叫賤
睇過煙民po未

食煙代價嚟。我覺得好合理。
正如狂食嘢唔做運動跟著肥咗都係自己攞嚟。

點都好，佢食煙透支身體而家要還啦。

不過家屬慘D， 理性D, 你咪當自己幫佢債務重組囉。一定辛苦架。

淨係統計都指出吸煙人士生肺癌多過正常人五六倍，統計入面啲‘非吸煙人士’係計埋長期食二手煙嘅嘅，有啲甚至計埋已戒煙人士，你同我講大把人煙仔都未掂過都中肺癌？有咩數據？你不如話大把處男都會中性病啦。

利申老豆嗰邊啲男親戚全部食煙，大部分都生肺癌同支氣管癌，你鍾意嘅可以屈埋落遺傳因素，唔關食煙事

佢大把人意思係，自己覺得咁解

其實好多人係心臟有事 就算冇肺癌都好 食煙本身已經係個predisposing factor 即係大大增加其他病既機會 e.g. 類風濕性關節炎

陪佢多d啦 珍惜時間

希望Ching 爸爸冇事

好正常，唔通食煙都無肺癌既話公平咩

食左幾多年煙

食煙預左, 財產分配好未??

希望大步冇事
想問下除左食煙仲有冇其他生活習慣，例如作息，飲食，壓力之類

林作好快會黎賣廣告

個心口腫起左一邊
照左有腫瘤 黑屎

Lm

集氣啦 希望世伯冇事

如果係小細胞肺癌，就好麻煩
聽你形容已經有可能去到第4期

你爸爸有無食欲？有無覺得成日有野頂住個胃？
咁就有可能有埋胃癌/食道癌

你老豆有無飲酒？
有就睇埋肝，通常都壞得7788

我老豆都係煙鏟，又飲酒
肺癌，照出黎得一點好細
但擴散晒去其它地方了

基本上醫就吊命
唔醫就那那林嘆埋呢幾個月

你老豆忍唔到口仲飲煙，不如由佢做埋自己鐘意做ge野
好過左戒右戒到頭黎訓係床乜都做唔到

俾定心理準備

命黎
亦都有d 食成世都無事

幾十年啦 而家62
大陸個時十幾歲就食緊

平時食飯好淸
唔酒

咁你陪多啲佢
初初知佢可能好徬徨，所以先食煙等自己定下
陪多啲佢等佢戒啦

同埋食清啲，戒糖(包括碳水)，最多食少少
咁佢可以長命啲

唔好煲嗰啲濕尻茶/靈芝湯/中藥俾佢飲

Check 有冇 EGFR mutation 同 PD-L1 expression levels

陪佢多啲，睇吓佢仲有咩想去做。

唔好好似我咁係爸爸走之前都要比佢鬧

有egfr/alk基因突變有鏢靶藥食選擇都多，冇嘅話可以驗pd1高嘅話可以做免疫治療低嘅話可以聯合化療

想快啲開始治療可以照左pet ct睇吓癌細胞有冇擴散，想慳錢可以叫政府醫生寫紙轉介，照一次萬幾蚊到

自己選擇嚟
佢應該都知道食煙會致癌
你做親人做得幾多得幾多

大把人亂過馬路無事,
大把人行人路都比車撞死,
所以比車撞係命來, 唔關亂過馬路事

點迫

邊度痛?

我老豆五十未夠 一日食2-3包煙
無工開喺屋企更加煙駁煙咁

youtube都見到個女33歲唔食煙都有

其實冇關係
有人不煙 極少酒 都可以肺癌

肺癌最大成因係遺傳
我阿爺同我老豆都係肺癌死
我預左自己會有

算食好小

5 6支算少

胸

可能家族癌史
我嫲 爸2個哥都係肺癌

手足

長期戰爭.....你知唔男性lung cancer survival rate幾低

唔好灰心！！
三期都有機會可以做手術
唔好拖 有能力嘅話去私家做
大約廿萬到
加油！俾多啲支持佢！
老豆喺過來人

點樣可以一日食2-3包
我食得最多嗰陣都係一日半包
利申: 戒咗

戒都冇用

連登仔絕不買保險

不一定關食煙事
肺癌有機會係基因突變
現階段查清楚先
同佢出多d街

有錢佬wo, 係咁俾稅政府洗,藍?

心態啊 唔理結果點
正面樂觀面對 係會對病情有幫助

無

我家廢老一包

所以食煙影響人就唔賤？

胸入面定係胸骨?
BTW, 加油

我呀爸又係一日5-6支
又飲酒 又零運動 又長期訓得少
由細到大成日凝住佢會生cancer

巴打可唔可以分享下點戒到

抽左組織未
有冇標靶食？

唔迫，早啲死唔好阻住

啲煙民俾自己食煙嘅藉口嚟嘅啫

早期就無咩事 快快手做手術搞掂佢

加油希望樓主daddy 冇事

同我老豆差不多

即係你買六合彩一次就中頭獎，有人買10年都唔中頭獎，呢d叫機率。

唔好擔心，我阿婆上年都係俾公立咁講，最後無事

肺癌點長期

自己老豆都係肺癌 上年發現果時已經係第4期 仲要瞞住我同呀媽唔比我地知 之後愈來愈嚴重 又一半身郁唔到又要訓係醫院邊度都唔去得 今年年頭走左 希望樓主同世伯身體健康

另外都勸大家 唔好食咁多煙啦

吊 幾時到我家廢老

爸打 有肺癌既人係好快走
同事爸爸一驗就三四期 一年內走左
比定心理準備

睇你點醫

化學品咪會令到基因突變

煙鏟由第一日食就預左有今日.. 個煙盒咁大隻字寫住都要食真係抵死

有一部分肺癌病人（尤其是亞裔女性）可以從來無食一二手煙嘅情況下生肺癌。基因突變可以係遺傳，可以係隨機，可以由誘變劑導致，但誘變劑都唔一定係致癌物

我伯爺十幾年前酗酒又食煙入埋icu
到宜家都無事，仲行得郁得

嗯 但點講都好 吸煙點都係大大增加機會

係咪cancer先

扺死啦 自私自利死煙剷

希望樓主爸爸無事。
肺癌好多原因的，唔好理上面啲人講的了，正面啲面對唔好想太多，加油。

餐種 日本個動漫東京喰種 好似食野咁解（？ 求解答

師兄加油

建議你自己
都要買返份危疾

家族有癌史
Touch wood 講句
你相對地中招機會會較大

講返你爸爸
其實作為家人
其實可以幫到病人嘅真係好少

唯有比多啲時間陪下佢
同佢出下街 食下飯
了解下佢諗法
開導下佢
陪佢一齊戰勝癌魔

加油樓豬

我幫你老豆燈一燈先
你老豆死撚硬
你老豆死撚咗 肺癌死撚咗
你老豆今次冇得救

認同。

好多人煙酒唔掂都中癌, 有時真係覺得基因/ 機率問題

夠食煙既人賤 自殺都算 仲害埋人

咁都52個正皮 連登弱智多到

啲死煙鏟中意搵啲個別例子黎安慰自己

誘發性共基因
食煙=誘發佢

享受左咁多年每日食幾口既時光 你老豆有冇喜極而泣？

講真 你老豆寧願死都唔想對住你喇

老豆65，每日兩包，叫佢戒煙，佢話即係叫佢去死🤔

我老豆都係，一年左右就走左
肺癌真係會令人好痛苦，一定要好好照顧佢

做雞都唔一定有性病架
但大機會好多囉

肺癌唔同得翻幾個月，好好珍惜餘下嘅時間，感謝佢一直照顧自己照顧得好好，等佢放心

幾個月又真係太誇張依家肺癌鏢靶藥出到第四代喇

唔好話唔煙唔酒 都有肺癌
咁肺癌真係有好多risk factor

食煙就係肺癌其中一個好大既risk factor
咁你食得煙 就預左啦
好多人既屋企人叫你戒
又啊支啊左摩洛哥
唔單止累到自己 仲累埋身邊既人 又二手煙又三手煙
有病個陣 屋企人又擔心 又要出一大舊錢比你醫病
唔通睇位你死？PET CT一定要自己比錢出去照
照一次PETCT都要10000咁濟
公立醫院既醫療系統已經癲哂 仲要多咁多呢啲人
係一個好大既medical burden

點解唔可以好好愛護自己身體？

其實肺癌都有分好多種，食煙當然係其中一個risk factor
但其實有啲類型嘅肺癌例如Adenocarcinoma嘅病人通常係啲4 50歲唔煙唔酒嘅女性，同基因突變有關 想知多啲可以Google下

真係睇個人節制力 我老豆戒左幾次
最後一次嗰包煙食淨一半就無食
戒完頭兩年差人好多錢 壓力好大 估唔到都無再食返

依家戒左差唔多10年 keep住兩年身體檢查一次
今日都去左檢查 今晚出院 希望健健康康

抵啦

部分人免疫力唔得根本用唔到藥

還店都死食多幾包早d死 食煙死全家

食煙食全家

以前有個同事講佢老豆又係煙鏟，勸唔聽，仲話自己好豁達，唔怕死。

到有日中咗肺癌，醫生話得返半年，佢就坐喺床邊喊，話啲孫仲細，唔想死住。

x光白點唔使咁擔心
照埋CT再驚都未遲

樓主睇定啲係第幾期先啦真係confirm既話
我爸爸上年一check 個辣殺醫生話第二期 等我地一家都仲以為有得救
到我地第日搵個腫瘤科專家一睇：「點解佢會話第二期？擴散曬到腎 肝 甚至入埋脊髓啦啵。呢個一定係第4期」

其實唔係第4期都真係唔洗咁灰架 肺癌係比其他癌多好多治療方法 當然都貴啲啦...

「讀大學冇用架 啊邊個邊個首富都冇讀啦」

會痛, 咁好可能已經係末期

抽時間陪多啲爸爸，要煮多啲嘢佢食，治療期間會無曬胃口，要迫佢食多啲先無咁辛苦
我以前無乜耐性，到爸爸走咗後好後悔 樓主要珍惜時間呀

我曾經勸個舊同事戒煙，分享自己老豆食幾十年煙，最後肺癌走咗既事俾佢聽，佢居然話：要死既，就算唔係肺癌都有其它原因死架啦！
結果佢幾年前真係得肺癌，仲醫到山窮水盡，連個從大陸娶落黎香港老婆都離婚走埋..

我有幾年時間要照顧因患癌而倒數緊日子既長者，有時自己都有少少脾氣，對佢唔係咁禮貌，每次回想都好後悔，所以照顧長期病患者一定要自我提醒，其實對方比自己更辛苦，唔好因一時衝動，做d會令自己後悔事情..

係咪咳到心口痛？咳左幾耐？

第四期都已經唔係好救到一般話有幾個月至半年命，但其實期間因為免疫力下降而感染細菌病毒已經好難搞，抽肺積水、做血管支撐手術隨時受感染加其他併發情況，拖多一個禮拜到就去...

諗起公公
都係肺癌走 到發現已經第四期

好掛住佢

佢嘅家人係無辜㗎

睇下係邊種癌
有d肺癌食標靶可以存活五年以上

嗯

廢老係咁 唔知邊到黎既concept 介煙就會死
唔打飛機就會死

公道啲
家人無辜唔使死
啲火車頭生肺癌痛十鳩幾年先好死

食煙都係卜街 唔勤距戒更卜街 全家死就岩

個人經驗 (可能有啲長)
食煙同多巴胺分泌有好大關係
我以前份工返shift 日夜顛倒
半工讀 好大壓力
唔運動 飲食好唔健康 唔夠訓
搞到情緒好唔穩定 基本上對咩都提唔起興趣
要靠食煙帶來鎮靜同愉悅先頂得住
後來發現其實食煙根本係自毀過程
愈食愈depressed 食野都會食唔出味道
你enjoy吐出黎嗰下唏噓
但其實你承受緊嘅根本冇人會care 冇人會關心
倒不如對自己好D
所以後來quit咗份工
開始健身 跑步 食好訓好 打少D丁
透過運動減壓 用運動reward dopamine
將個多巴胺分泌回復返正常水平
就自然會戒到 仲戒得好輕鬆
所以要戒煙就要正視生活問題
正向解決生活壓力同負面情緒
等多巴胺分泌回復返正常水平
你再食返你就會覺得為食而食
之後變到完全唔食

多謝巴打分享

根本基因決定一切

抵撚死 煙鏟仆街死
我個廢老豆都係但食極無事

樓豬繼續買煙比佢食啦

過咗去唔好諗
珍惜現在

關唔關食煙事佢要肺癌都係肺癌 有咩影響？

響屋企無野做得閑就食
食完飯又食

從來無吸煙者生嘅肺癌多數係NSCLC adenocarcinoma (非小細胞型肺腺癌)
一般吸煙者多數生NSCLC squamous cell carcinoma (非小細胞型鱗癌)
致病機轉同治療方法都唔一樣
樓主老豆好大機會係長年食煙引發, 當然亦唔排除佢本身有遺傳易感性
吸煙絕對提高患肺癌機率, 盡量唔好掂, 但唔係所有人患肺癌都有食煙

煙鏟